import { PrismaClient } from '@prisma/client'

const prisma = new PrismaClient()

import * as argon from 'argon2'
import * as fs from 'fs'
import path from 'path/posix'

const quizze_data = [
    {
        title: 'ИЗО',
        data: [
            {
                answers: ['Графика', 'Акварель', 'Масло', 'Акрил'],
                question:
                    'Как называется техника рисования, при которой используется специальное перо и мастихин?',
                correct_answer: 'Графика',
            },
            {
                answers: ['Карандаш', 'Уголь', 'Тушь', 'Маркер'],
                question:
                    'Как называется техника рисования, при которой используется специальный стержень для нанесения черных линий?',
                correct_answer: 'Карандаш',
            },
            {
                answers: ['Акварель', 'Графика', 'Масло', 'Акрил'],
                question:
                    'Как называется техника рисования, при которой используется жидкая краска, смешанная с водой?',
                correct_answer: 'Акварель',
            },
            {
                answers: ['Масло', 'Акварель', 'Графика', 'Акрил'],
                question:
                    'Как называется техника рисования, при которой используется смесь масла и пигмента?',
                correct_answer: 'Масло',
            },
            {
                answers: [
                    'А.И. Куинджи',
                    'И.И. Левитан',
                    'В.В. Кандинский',
                    'К.С. Малевич',
                ],
                question:
                    'Кто является автором знаменитой картины "Утро в сосновом лесу"?',
                correct_answer: 'И.И. Левитан',
            },
            {
                answers: [
                    'Красный квадрат',
                    'Мона Лиза',
                    'Тайная вечеря',
                    'Поле васильков',
                ],
                question:
                    'Какое из произведений Казимира Малевича является символом супрематизма?',
                correct_answer: 'Красный квадрат',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Вокал',
        data: [
            {
                answers: ['Флайбар', 'Трапеция', 'Аэробатика', 'Аэрофон'],
                question:
                    'Как называется вид циркового искусства, при котором артисты играют на музыкальных инструментах, находясь в воздухе?',
                correct_answer: 'Флайбар',
            },
            {
                answers: ['Темп', 'Легато', 'Стаккато', 'Арпеджио'],
                question:
                    'Как называется музыкальный термин, который означает плавное переход от одной ноты к другой?',
                correct_answer: 'Легато',
            },
            {
                answers: ['Рок', 'Поп', 'Опера', 'Джаз'],
                question:
                    'Как называется музыкальный жанр, который исполняется с оркестром и характеризуется наличием рецитативов и арий?',
                correct_answer: 'Опера',
            },
            {
                answers: ['Рок', 'Поп', 'Джаз', 'Классическая музыка'],
                question:
                    'Какой из этих музыкальных жанров является наиболее технически сложным для исполнения?',
                correct_answer: 'Классическая музыка',
            },
            {
                answers: ['Вибрато', 'Тремоло', 'Арпеджио', 'Стаккато'],
                question:
                    'Как называется музыкальный термин, который означает быстрое повторение одной и той же ноты?',
                correct_answer: 'Тремоло',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Театр',
        data: [
            {
                answers: [
                    'Жан Батист Мольер',
                    'Уильям Шекспир',
                    'Антон Чехов',
                    'Максим Горький',
                ],
                question: 'Кто является автором пьесы "Гамлет"?',
                correct_answer: 'Уильям Шекспир',
            },
            {
                answers: [
                    'Импровизация',
                    'Репетиция',
                    'Работа над ролью',
                    'Технические репетиции',
                ],
                question:
                    'Как называется процесс создания сценического образа актером?',
                correct_answer: 'Работа над ролью',
            },
            {
                answers: [
                    'Моноспектакль',
                    'Музыкальный спектакль',
                    'Ансамблевый спектакль',
                    'Варьете',
                ],
                question:
                    'Как называется спектакль, который состоит из нескольких эпизодов, каждый из которых имеет свою сюжетную линию, но все они связаны общей темой?',
                correct_answer: 'Ансамблевый спектакль',
            },
            {
                answers: [
                    'Чтецкий спектакль',
                    'Камерный спектакль',
                    'Театр одного актера',
                    'Моноспектакль',
                ],
                question:
                    'Как называется спектакль, в котором актеры читают текст, а не играют сцены?',
                correct_answer: 'Чтецкий спектакль',
            },
            {
                answers: [
                    'Малый театр',
                    'Московский художественный театр',
                    'Большой театр',
                    'Александринский театр',
                ],
                question: 'Какой театр является старейшим в России?',
                correct_answer: 'Александринский театр',
            },
            {
                answers: [
                    'Большой театр',
                    'Московский театр оперетты',
                    'Московский художественный театр',
                    'Театр им. Маяковского',
                ],
                question:
                    'Какой театр является самым большим в России и одним из самых крупных в мире?',
                correct_answer: 'Большой театр',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Гитара',
        data: [
            {
                answers: ['1, 2, 3', '2, 3, 4', '3, 4, 5', '4, 5, 6'],
                question: 'Какие струны на гитаре являются самыми тонкими?',
                correct_answer: '1, 2, 3',
            },
            {
                answers: ['Арпеджио', 'Хаммер-он', 'Пулл-офф', 'Баррэ'],
                question:
                    'Как называется прием игры на гитаре, при котором струны зажимаются пальцами левой руки?',
                correct_answer: 'Баррэ',
            },
            {
                answers: ['Метроном', 'Тюнер', 'Медиатор', 'Кейпод'],
                question:
                    'Как называется музыкальный инструмент, который используется для настройки гитары?',
                correct_answer: 'Тюнер',
            },
            {
                answers: [
                    'Александр Иванов',
                    'Олег Митяев',
                    'Владимир Миколаенко',
                    'Эдуард Артемьев',
                ],
                question:
                    'Какой русский гитарист является лауреатом Государственной премии России в области культуры и искусства?',
                correct_answer: 'Владимир Миколаенко',
            },
            {
                answers: ['Арпеджио', 'Соло', 'Аккорд', 'Бенд'],
                question:
                    'Как называется способ игры на гитаре, при котором струны звучат одновременно?',
                correct_answer: 'Аккорд',
            },
            {
                answers: [
                    'Владимир Высоцкий',
                    'Виктор Зинчук',
                    'Александр Розенбаум',
                    'Леонид Федоров',
                ],
                question:
                    'Какой русский музыкант стал известен благодаря своей уникальной технике игры на гитаре, которую он назвал "виртуозное пение"?',
                correct_answer: 'Виктор Зинчук',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Дизайн',
        data: [
            {
                answers: ['Зеленый', 'Красный', 'Фиолетовый', 'Коричневый'],
                question: 'Какой из этих цветов не является основным цветом?',
                correct_answer: 'Коричневый',
            },
            {
                answers: ['Дизайн', 'Скетчинг', 'Лейаут', 'Прототипирование'],
                question:
                    'Как называется процесс создания макета будущего изделия?',
                correct_answer: 'Прототипирование',
            },
            {
                answers: ['Квадрат', 'Круг', 'Куб', 'Треугольник'],
                question:
                    'Как называется многогранник, который используется в 3D-моделировании?',
                correct_answer: 'Куб',
            },
            {
                answers: [
                    'Adobe Photoshop',
                    'Adobe Illustrator',
                    'CorelDRAW',
                    'Paint',
                ],
                question:
                    'Какая из этих программ является векторным графическим редактором?',
                correct_answer: 'Adobe Illustrator',
            },
            {
                answers: ['Арт-деко', 'Модерн', 'Эко', 'Классика'],
                question:
                    'Как называется стиль дизайна, который использует элементы природы в своих работах?',
                correct_answer: 'Эко',
            },
            {
                answers: [
                    'Монохромная',
                    'Контрастная',
                    'Натуральная',
                    'Пастельная',
                ],
                question:
                    'Как называется цветовая гамма, которая используется в дизайне интерьера и создает ощущение уюта и тепла?',
                correct_answer: 'Натуральная',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Скрипка',
        data: [
            {
                answers: ['1/2', '1/4', '3/4', '4/4'],
                question: 'Как называется детский размер скрипки?',
                correct_answer: '1/2',
            },
            {
                answers: ['Арпеджио', 'Вибрато', 'Легато', 'Двойные стопы'],
                question:
                    'Как называется техника игры на скрипке, при которой музыкант играет две или более нот одновременно?',
                correct_answer: 'Двойные стопы',
            },
            {
                answers: [
                    'Сюита для оркестра',
                    'Соната для скрипки',
                    'Концерт для скрипки и оркестра',
                    'Симфония для оркестра',
                ],
                question:
                    'Какой из этих музыкальных произведений написан для скрипки и оркестра?',
                correct_answer: 'Концерт для скрипки и оркестра',
            },
            {
                answers: [
                    'Исаак Штерн',
                    'Яша Хейфец',
                    'Дэвид Гарретт',
                    'Ванесса Мэй',
                ],
                question:
                    'Какой из этих скрипачей считается одним из самых известных в мире?',
                correct_answer: 'Яша Хейфец',
            },
            {
                answers: [
                    'Скрипач-виртуоз',
                    'Скрипач-экспериментатор',
                    'Скрипач-вокалист',
                    'Скрипач-импровизатор',
                ],
                question:
                    'Как называется исполнитель, который играет на скрипке и одновременно поет?',
                correct_answer: 'Скрипач-вокалист',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Живопись',
        data: [
            {
                answers: [
                    'Пабло Пикассо',
                    'Клод Моне',
                    'Винсент Ван Гог',
                    'Сальвадор Дали',
                ],
                question:
                    'Какой из этих художников является представителем импрессионизма?',
                correct_answer: 'Клод Моне',
            },
            {
                answers: ['Акварель', 'Масло', 'Гравюра', 'Гуашь'],
                question:
                    'Как называется техника живописи, при которой краски наносятся на мокрую поверхность?',
                correct_answer: 'Акварель',
            },
            {
                answers: [
                    'Леонардо да Винчи',
                    'Рафаэль',
                    'Микеланджело',
                    'Пьетро Перуджино',
                ],
                question:
                    'Какой из этих художников является автором картины "Тайная вечеря"?',
                correct_answer: 'Леонардо да Винчи',
            },
            {
                answers: ['Гуашь', 'Масло', 'Акварель', 'Гравюра'],
                question:
                    'Как называется техника живописи, при которой краски наносятся на сухую поверхность?',
                correct_answer: 'Масло',
            },
            {
                answers: [
                    'Илья Репин',
                    'Василий Кандинский',
                    'Иван Шишкин',
                    'Николай Рерих',
                ],
                question:
                    'Какой из этих художников является представителем авангарда?',
                correct_answer: 'Василий Кандинский',
            },
            {
                answers: [
                    'Реализм',
                    'Импрессионизм',
                    'Супрематизм',
                    'Передвижники',
                ],
                question:
                    'Как называется течение в русской живописи, которое отражает быт и повседневную жизнь крестьян?',
                correct_answer: 'Передвижники',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Фортепиано',
        data: [
            {
                answers: [
                    'До, ре, ми, фа, соль, ля, си',
                    'До#, ре#, фа#, соль#, ля#',
                    'До, ре, ми, фа, соль',
                    'До#, ре#, соль#, ля#',
                ],
                question: 'Какие клавиши на фортепиано являются "черными"?',
                correct_answer: 'До#, ре#, фа#, соль#, ля#',
            },
            {
                answers: [
                    'Сергей Рахманинов',
                    'Петр Чайковский',
                    'Федор Шаляпин',
                    'Антон Рубинштейн',
                ],
                question:
                    'Кто является первым русским пианистом, ставшим всемирно известным?',
                correct_answer: 'Антон Рубинштейн',
            },
            {
                answers: [
                    'Людвиг ван Бетховен',
                    'Кристофори',
                    'Йозеф Гайдн',
                    'Вольфганг Амадей Моцарт',
                ],
                question: 'Кто является изобретателем фортепиано?',
                correct_answer: 'Кристофори',
            },
            {
                answers: ['Стаккато', 'Легато', 'Арпеджио', 'Виртуозный стиль'],
                question:
                    'Как называется стиль игры на фортепиано, когда ноты играются быстро и легко?',
                correct_answer: 'Виртуозный стиль',
            },
            {
                answers: ['Вибрато', 'Терцет', 'Метроном', 'Тембр'],
                question:
                    'Как называется музыкальный инструмент, который используется для настройки фортепиано?',
                correct_answer: 'Метроном',
            },
            {
                answers: [
                    'Петр Чайковский',
                    'Сергей Рахманинов',
                    'Дмитрий Шостакович',
                    'Сергей Прокофьев',
                ],
                question:
                    'Какой русский композитор написал знаменитый концерт для фортепиано с оркестром?',
                correct_answer: 'Сергей Рахманинов',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Хореография',
        data: [
            {
                answers: ['Вальс', 'Фокстрот', 'Ча-ча-ча', 'Румба'],
                question:
                    'Как называется танец, который популярен в странах Латинской Америки и исполняется в паре?',
                correct_answer: 'Румба',
            },
            {
                answers: ['Вальс', 'Танго', 'Конго', 'Калинка-малинка'],
                question:
                    'Какой танец создан в России и является символом страны?',
                correct_answer: 'Калинка-малинка',
            },
            {
                answers: [
                    'Классический танец',
                    'Хип-хоп',
                    'Фламенко',
                    'Брейк-данс',
                ],
                question: 'Какой вид танца исполняют балерины на цыпочках?',
                correct_answer: 'Классический танец',
            },
            {
                answers: ['Самба', 'Фламенко', 'Сиртаки', 'Танго'],
                question:
                    'Как называется танец, который исполняют мужчины в традиционной греческой одежде?',
                correct_answer: 'Сиртаки',
            },
            {
                answers: [
                    'Чардаш',
                    'Речной вальс',
                    'Ирландский танец',
                    'Скоттиш',
                ],
                question:
                    'Какой из этих танцев является национальным танцем Ирландии?',
                correct_answer: 'Ирландский танец',
            },
            {
                answers: ['1708 год', '1773 год', '1811 год', '1885 год'],
                question:
                    'В каком году была создана первая современная балетная школа в России?',
                correct_answer: '1885 год',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Хоровое пение',
        data: [
            {
                answers: ['Рок', 'Классика', 'Джаз', 'Поп'],
                question: 'Какой вид музыки исполняется при хоровом пении?',
                correct_answer: 'Классика',
            },
            {
                answers: ['Дирижер', 'Композитор', 'Солист', 'Пианист'],
                question: 'Как называется руководитель хора?',
                correct_answer: 'Дирижер',
            },
            {
                answers: [
                    'Церковный хор',
                    'Школьный хор',
                    'Ансамбль народной песни',
                    'Академический хор',
                ],
                question: 'Какой из этих хоров является профессиональным?',
                correct_answer: 'Академический хор',
            },
            {
                answers: ['1895', '1925', '1955', '1995'],
                question:
                    'В каком году был создан Государственный академический русский хор?',
                correct_answer: '1925',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Цирковое искусство',
        data: [
            {
                answers: [
                    'Трапеция',
                    'Акробатика',
                    'Эквилибристика',
                    'Контроль над телом',
                ],
                question:
                    'Как называется упражнение, при котором артист держится на одной руке и крутит на ней кольца?',
                correct_answer: 'Эквилибристика',
            },
            {
                answers: ['Флайбар', 'Трапеция', 'Аэробатика', 'Слэклайн'],
                question:
                    'Как называется вид циркового искусства, при котором артисты выступают на веревках, натянутых на высоте?',
                correct_answer: 'Трапеция',
            },
            {
                answers: ['Кольца', 'Стул', 'Лента', 'Брусья'],
                question:
                    'Как называется атрибут, который используется при выступлениях на трапеции?',
                correct_answer: 'Лента',
            },
            {
                answers: ['Трапеция', 'Акробатика', 'Эквилибристика', 'Хук'],
                question:
                    'Как называется вид циркового искусства, при котором артисты летают в воздухе, поднимаясь на крюках, закрепленных за их кожей?',
                correct_answer: 'Хук',
            },
            {
                answers: ['Флайбар', 'Трапеция', 'Аэробатика', 'Аэрофон'],
                question:
                    'Как называется вид циркового искусства, при котором артисты играют на музыкальных инструментах, находясь в воздухе?',
                correct_answer: 'Флайбар',
            },
        ],
    },
    {
        title: 'Ударные инструменты',
        data: [
            {
                answers: ['Бас-барабан', 'Хай-хэт', 'Крэш-бек', 'Флор-том'],
                question:
                    'Как называется ударный инструмент, который обладает наиболее низким звуком?',
                correct_answer: 'Бас-барабан',
            },
            {
                answers: ['Крэш-бек', 'Хай-хэт', 'Малый барабан', 'Триангл'],
                question:
                    'Какой ударный инструмент играет роль метронома в музыке?',
                correct_answer: 'Малый барабан',
            },
            {
                answers: ['Конга', 'Бонго', 'Тимбалы', 'Бас-барабан'],
                question:
                    'Как называется ударный инструмент, который используется для создания ритмической структуры в музыке жанра регги?',
                correct_answer: 'Бас-барабан',
            },
            {
                answers: ['Хай-хэт', 'Крэш-бек', 'Райд', 'Тарелка-шумовка'],
                question:
                    'Какой ударный инструмент обладает самым высоким звуком?',
                correct_answer: 'Хай-хэт',
            },
        ],
    },
]

function getDataFromFile(filename: string) {
    var linesSplit = []

    var f = fs.readFileSync(filename, 'utf8')
    var tabs: number
    f = f.replace(/  +/g, ' ')
    var lines = f.split('\n')
    for (var i = 1; i < lines.length; i++) {
        //if(!linesSplit[0]) linesSplit[0] = [];
        linesSplit[i - 1] = lines[i].split(' ')
        linesSplit[i - 1][0] = Number(linesSplit[i - 1][0])
    }
    return linesSplit
}

async function main() {
    var count: number

    /** Create roles */
    const roles = getDataFromFile(
        fs.existsSync('./role.txt') ? './role.txt' : './src/role.txt',
    )
    count = 0
    var data_roles = await prisma.role.findMany({})
    for (var i = 0; i < data_roles.length; i++) {
        if (
            data_roles[i].bit == roles[i][0] &&
            data_roles[i].name == roles[i][1]
        )
            count++
    }
    if (count != roles.length) {
        for (var i = 0; i < roles.length; i++) {
            var role = await prisma.role.upsert({
                create: {
                    bit: roles[i][0],
                    name: roles[i][1],
                },
                update: {
                    /** Nothing*/
                },
                where: {
                    bit: roles[i][0],
                },
            })
            console.log(role)
        }
        console.debug('roles created!')
    }

    /** Create permissions */
    const permissions = getDataFromFile(
        fs.existsSync('./permissions.txt')
            ? './permissions.txt'
            : './src/permissions.txt',
    )
    count = 0
    var data_permissions = await prisma.permissions.findMany({})
    for (var i = 0; i < data_permissions.length; i++) {
        if (
            data_permissions[i].bit == permissions[i][0] &&
            data_permissions[i].name == permissions[i][1]
        )
            count++
    }
    if (count != permissions.length) {
        for (var i = 0; i < permissions.length; i++) {
            var permission = await prisma.permissions.upsert({
                create: {
                    bit: permissions[i][0],
                    name: permissions[i][1],
                },
                update: {
                    /** Nothing*/
                },
                where: {
                    bit: permissions[i][0],
                },
            })
            console.log(permission)
        }
        console.debug('permissions created')
    }

    /** create admin */
    const hash = await argon.hash('123')
    try {
        var admin = await prisma.user.create({
            data: {
                id: 1,
                login: 'admin',
                hash: hash,
                permissions: BigInt(BigInt(1n << 32n) - 1n),
                role: 1,
            },
        })
        console.log(admin)
        console.debug('admin created')
    } catch (error) {
        if (error.code == 'P2002') {
            console.warn('admin is exist')
        } else {
            console.warn('admin not created!')
            console.error(error)
        }
    }

    /** create basic registration quizzes */
    for (var i = 0; i < quizze_data.length; i++) {
        try {
            const quizzes = await prisma.quizzes.create({
                data: {
                    id: i + 1,
                    title: quizze_data[i].title,
                    data: quizze_data[i].data,
                },
            })
            console.log(quizzes)
            console.debug('quizzes ' + i + ' created')
        } catch (error) {
            if (error.code == 'P2002') {
                console.warn('quizzes ' + i + ' is exist')
            } else {
                console.warn('quizzes ' + i + ' not created!')
                console.error(error)
            }
        }
    }
}

main()
    .catch((e) => {
        console.error(e)
        process.exit(1)
    })
    .finally(async () => {
        await prisma.$disconnect()
    })
